PTU總部內犯案 姦智障女 前懲教主任囚６年8月

PTU總部內犯案
姦智障女 前懲教主任囚６年8月

港聞

男被告退休後任匡智會工頭，於粉嶺PTU總部兩度性侵女下屬。資料圖片
【本報訊】懲教主任退休後到匡智會任男工頭，負責打掃警察機動部隊（PTU）的粉嶺總部，但兩度在總部內強姦及非禮患中度智障、智商僅如9歲女童的年輕女下屬，事後自稱「表錯情」，誤以為與對方相戀。高院法官昨判刑指，被告是心智成熟的成年人，不信被告與女事主相戀，斥被告未能控制性慾，用女事主患智障的弱點乘人之危，嚴重違反誠信，判入獄6年8個月。

女事主事後常失眠

現年56歲的被告梁松堅早前承認兩項強姦及一項非禮罪，控罪指他於去年4至5月期間，在粉嶺PTU總部的貯物室及職員休息室性侵年僅25歲的女事主X。法官判刑時透露X的創傷報告，指X受侵犯後社交生活受影響，雖不至害怕異性，但變得不知怎樣與異性相處，亦經常失眠及發噩夢，要母親陪伴入睡，直到近日情況才有好轉，但仍經常半夜醒來。
辯方求情指被告曾離婚，還柙前居於前女友寓所，曾服務懲教署26年，獲署方撰信讚揚工作表現，前女友亦撰信撐被告為人善良孝順。辯方指被告自撰求情信，稱對事件深感悔疚，犯案後情緒不穩，多次企圖自殺，事後被送往九龍醫院精神科接受治療，確診患有抑鬱症。被告去年被捕後一直還柙小欖，精神科醫生確定被告現時精神狀態穩定，重犯機會低。
案情指被告兩度乘與X在室內獨處，突稱很愛X及強吻對方，雖然X表明不喜歡被告，被告仍大力掩着X的嘴並將她強姦。被告有次又強行搓揉X的乳房，並將手放進X的私處。X不甘受辱，向被告上司發短訊投訴。
案件編號：HCCC155/17
■記者蘇曉欣

又係..

今次係懲教

呢啲應該閹刑

咪一9樣

懲教同黑警咪一鳩樣 以前懲教未獨立前係under警察

我做懲教好大壓力！

入到去有排俾人玩

幫辦都要做清潔

就黎可以玩菊花

CLS！

唐仔樣都起都機
痴撚線

點睇柳記到最後都係入冊

啊sir強姦唔洗你教！

又用精神病做脫罪理由

入到倉記得講 Thank you sir Thank you sir

個律師好廢, 智障都踢唔散啲口供.